%%
%% Consulter la documentation de la classe ulthese pour une
%% description détaillée de la classe, de ce gabarit et des options
%% disponibles.
%%
%% [Ne pas hésiter à supprimer les commentaires après les avoir lus.]
%%
%% Déclaration de la classe avec le type de grade
%%   [l'un de MATDR, MArch, MA, LLM, MErg, MMus, MPht, MSc, MScGeogr,
%%    MServSoc, MPsEd]
%% et les langues les plus courantes. Le français sera la langue par
%% défaut du document. L'option 'bibsection' permet de créer des
%% bibliographies par chapitre présentées sous forme de section
%% numérotée.
\documentclass[MSc,bibsection,english,french]{ulthese}
  %% Encodage utilisé pour les caractères accentués dans les fichiers
  %% source du document. Les gabarits sont encodés en UTF-8. Inutile
  %% avec XeLaTeX, qui gère Unicode nativement.
  \ifxetex\else \usepackage[utf8]{inputenc} \fi

  %% Charger ici les autres paquetages nécessaires pour le document.
  %% Quelques exemples; décommenter au besoin.
  %\usepackage{amsmath}       % recommandé pour les mathématiques
  %\usepackage{icomma}        % gestion de la virgule dans les nombres

  %% Utilisation d'une autre police de caractères pour le document.
  %% - Sous LaTeX
  %\usepackage{mathpazo}      % texte et mathématiques en Palatino
  %\usepackage{mathptmx}      % texte et mathématiques en Times
  %% - Sous XeLaTeX
  %\setmainfont{TeX Gyre Pagella}      % texte en Pagella (Palatino)
  %\setmathfont{TeX Gyre Pagella Math} % mathématiques en Pagella (Palatino)
  %\setmainfont{TeX Gyre Termes}       % texte en Termes (Times)
  %\setmathfont{TeX Gyre Termes Math}  % mathématiques en Termes (Times)

  %% Options de mise en forme du mode français de babel. Consulter la
  %% documentation du paquetage babel pour les options disponibles.
  %% Désactiver (effacer ou mettre en commentaire) si l'option
  %% 'nobabel' est spécifiée au chargement de la classe.
  \frenchbsetup{%
    StandardItemizeEnv=true,       % format standard des listes
    ThinSpaceInFrenchNumbers=true, % espace fine dans les nombres
    og=«, fg=»                     % caractères « et » sont les guillemets
  }

  %% Suppression du numéro de section de la bibliographie. Utilisation
  %% de \extrasfrench parce que c'est la dernière langue déclarée dans
  %% \documentclass, ci-dessus.
  %\addto\extrasfrench{%
  %  \renewcommand{\bibsection}{\section*{\bibname}\prebibhook}}

  %% Composition de la page frontispice. Remplacer les éléments entre < >.
  %% Supprimer les caractères < >. Couper un long titre ou un long
  %% sous-titre manuellement avec \\.
  \titre{<Titre principal>}
  % \titre{Ceci est un exemple de long titre \\
  %   avec saut de ligne manuel}
  % \soustitre{Sous-titre le cas échéant}
  % \soustitre{Ceci est un exemple de long sous-titre \\
  %   avec saut de ligne manuel}
  \auteur{<Prénom Nom>}
  \direction{<Prénom Nom>, <directeur ou directrice> de recherche}
  % \codirection{<Prénom Nom>, <codirecteur ou codirectrice> de recherche}
  % \codirection{<Prénom Nom>, <codirecteur ou codirectrice> de recherche \\
  %              <Prénom Nom>, <codirecteur ou codirectrice> de recherche}

  %% Les commandes ci-dessous servent uniquement pour la création
  %% d'une page de titre (interdite lors du dépôt à la FESP).
  % \annee{<20xx>}

\begin{document}

\frontmatter                    % pages liminaires

\frontispice                    % production de la page frontispice

\include{resume}                % résumé français
\include{abstract}              % résumé anglais
\cleardoublepage

\tableofcontents                % production de la TdM
\cleardoublepage

\listoftables                   % production de la liste des tableaux
\cleardoublepage

\listoffigures                  % production de la liste des figures
\cleardoublepage

\dedicace{<Dédicace si désiré>}
\cleardoublepage

\epigraphe{<Texte de l'épigraphe>}{<Source ou auteur>}
\cleardoublepage

\include{remerciements}         % remerciements
\include{avantpropos}           % avant-propos

\mainmatter                     % corps du document

\include{introduction}          % introduction
\include{chapitre1-articles}    % chapitre 1
\include{chapitre2-articles}    % chapitre 2, etc.
\include{conclusion}            % conclusion

\appendix                       % annexes le cas échéant

\include{annexe}                % annexe A

\end{document}
